台灣教育部有意改革高考出essay題，台灣網民：反對！

眾所周知台灣高考主要以MC和fill in the blank形式考核考生
教育部有意幾年後改革加入essay
點知被台灣眾多網民反對，認為這根本是浪費紙張

都唔知香港學生勁定慘啲

原來台灣d考試咁撚廢 升u都唔識寫essay

垃圾台仔

Dse都有啦

由班垃圾活係自己個世界啦

屌小學生咩 mc 填充

Phy
Math
History
English

笑撚死人
小學水平都不如

份英文真係。。
升中試就差唔多

英文科卷用中文寫 instruction

Mc佔80%
全個東亞地區大學入學試係咪台灣最易

浪費紙張

唔撚係掛，咁撚簡單

應該整科好似法國會考咁，全抽象essay

下面係今年題目

2016年法國高中會考試題

法國高中畢業會考總共分成普通高中的科學組、人文組、社會經濟組，以及技職體系的科技組，共四組。不同類組的學生們可從各組出的三個試題中選擇一題進行作答。題目形式通常是兩題論說文題目，和一篇文獻的分析評論。今年各組的三個選擇試題如下：1

科學組：

少工作是否能活得更好？
知識應該要證明才算知識嗎？
馬基維利之《君王論》段落文獻評論
人文組：

我們的道德信念是否都奠基於經驗上？
欲望是否根本來說沒有限制？
漢娜．鄂蘭之《真理與政治》段落文獻評論
社會經濟組：

我們是否總是知道欲望所指？
學習歷史的利益為何？
笛卡兒之《哲學原理》段落文獻評論
科技組：

要做一個正義的人，遵守法律是否足夠？
我們總是可以合理說明自己的信仰嗎？
梅洛龐蒂之〈閒談〉（Causeries）文章評論。

藍絲實話係，唔駛討論，交卷

咪鬼再評論台灣啦
一陣舐台撚又話分化㗎啦

台狗

台狗又自大又無撚用
叫佢地考我地既al 分分鐘u哂

咁撚淺

我都唔好意思貼學測果份出黎，學測仲淺

乜mc唔係仲浪費紙？

垃圾台狗

唔撚係呀，咁我入梗台大啦

Fill in the blank 好似中三打後都冇考過啦

英文最後嗰part 120字作文+中文instructions真係

其實平心而論份maths卷都唔算太淺，LQ嘅vector同integration 喺香港無M2底都唔識

淨係睇左數學卷 我覺得幾難
應該得小部份讀m2嘅中學雞識做
準備比人屌

唔係掛

Essay寫唔出野 咪省紙囉

小學生

點解之前AL試卷係ppt比成班台仔恥笑簡單？

台狗不願面對

大部份都係MC

份英文試卷拎去回收算啦屌

唔怪得一車車連lu都入唔到既香港學生可以入到台灣名校

真係垃圾

台灣數學好似冇得用calculator

我地香港asso hd已經係等於台灣大學水平，算啦

台灣所有數學卷都係唔比用calculator

Phy chem 就可以，但係部機唔可以係programmable

笑左
台灣啲野雞大學
ive 仔都不如

用正義論答咪得

雖然考試難唔一定係好，但台狗就一定係程度低又唔肯面對

咁撚簡單

台狗讀撚到大學，寫essay都係用點列式，分段又唔撚識
台狗真係好撚唔知醜

有冇原link?

江直樹喺香港讀書到底會弱幾多

日本漫畫黎

咁又吹得大左D
係I大果D垃圾水平架喇
IVE仔唔好借機諗住上埋同一條船

連Essay都唔識寫,學咩人入大學啊，
話答黎係浪費紙張，你寫d廢話落去就緊係浪費紙啦

江直樹應該係入hku 神科個啲人

笑撚死人咩台狗

屌讀乜鳩大學呀班垃圾

屌,之前仲有人吹台大好接近KONG U
原來個公開試咁撚樣

用浪費紙張做理由反對寫essay真係
升到u都唔識寫essay
唔怪得台灣U水平同認受性咁低

英文份卷見到有中文係咪on9

香港係得band 3學校先會用MC和fill in the blank形式考核考生

屌 英文咁易

咁簡單既歷史卷真係中二都識做

香港的人過台灣讀u係咩心態

台狗一向水平低，仲咁撚有自信個下抵死呀嘛。

去嗰d咪又係垃圾

台狗打飛機勁撚到

台狗只係識選擇題，廢鳩

係香港讀唔掂又想做大學生最平咪去台灣

直頭唔撚好讀書返學啦，年年買過晒啲textbook咁撚晒紙
on99

英文作文題
香港小學啲校內試都唔會咁on9

作文120字，仲要有指引

英文卷用中文問

可以寫一萬字

之前以為衰極有譜
但睇完條英文作文題隨時廢過菲律賓大學畢業

咁持平d講
除左份英文on9之外
份math同phy都冇咩大問題姐

依啲仆街問題同考評局啲試題一撚樣
幾有水準

我睇完都笑*咗

下，原來台灣a level無essay題

點解history可以唔考essay
讀史唔識評論歷史
只係背年份同人物
咁我上wiki都得啦

香港： Trace and explain the Anglo-German relationship between 1900 to 1945.

台灣：. . . . . .

連基本分析d台狗都冇
考歷史最緊要引援史例去支持己方論點
mc 唔係話唔需要 但我覺得佔分佔10-20%好

兩邊互笑對面簡單

台狗憑咩笑人

MC

裸考都入台大

而家雙史嘅走向都係盡量減嗰啲靠背攞分嘅問題，即使係中史都多咗好多分析類題目

中文

香港學生真係辛苦

考錯別字

講到咁易應該一兩個字就秒到份卷啦
點解唔即席表現下
用兩三個字即刻做左台狗份math卷同phy卷post ans上黎對下，唔好上網搵答案
唔理ppt定高登，Al定台灣高考，兩邊都冇人咁做，咁係因為大部分都係9upper，包括台灣果班，al係咁易佢地應該睇完個post唔洗幾個字就做岩哂切生菜啦，高登同理，因為果班一味話點易點易既人都冇信心做到佢地口中講既咁勁

哇屌你 個陣考中史背到傻 寫到手殘
台灣咁開心 填下mc 填下充

lm

份英文卷真係香港小學卷程度

侮辱咗香港班小學雞
幼稚園都唔會英文測驗畀中文instruction 啦

巴打，何必咁撐台灣？
而家個post有中文英文歷史物理數學
頭四份都係笑話黎
我都見你只係拎數學黎兜

但再睇下數學
佢地只係有部份超越dse core範圍
題型變化根本拍唔上section B
AL更加唔洗講

yes
十個有九個都係band2/3邨校入面最廢嗰班

到底係佢份卷浪費紙張定係essay 浪費紙張

考得好未又係供樓做到成隻狗咁

120字作文

120字 好似小五小六都唔止

係香港on9拆做core/m1/m2咋

仲要120字

Maths ok la係一D好簡單嘅 year1 calculus
Phys 比較嚴重 大概係 combined phys level
歷史冇讀過唔評論
Eng. 個format其實同ust elpa差唔多 不過難度完全比唔上

唔怪得知 啲狗屎垃圾都讀到大學

Btw份英文卷

呢條老老實實出得好簡單

英文卷有中文字出現 癡線

啲卷咁撚戇鳩

好歹寫多幾隻字啦 咁都懶得寫點做大學生呀

講真，我唔明台灣人有咩資格話香港人中文差

歷史卷真係唔算難

我識有台仔3大gbus ielts 6.5

歷史mc差唔多佔8成
我記得初中時都冇咁多

又話台大好撚勁既 屌你老母

佢地認為中文=國語(普通話)

諗同一大部人連寫文都唔識，冇邏輯思維同多角度思考，仲比人問點解我咁叻

利申：去台灣讀書既垃圾

全球最佳大學排名 台大第167創新低

唔怪得台灣啲大學咁撚廢

其他卷唔評論
但見到英文卷有中文instruction，心諗

台大算係台灣最有質素

台灣廢到

屌你地成班對住d卷嘅深淺打飛機有撚用咩？人地d卷幾淺都有索爆嘅臺妹屌，你響度恥笑完咪及係去去食自己！

屌你仲低過成日比香港人恥笑既shitty

哦
原來我地禁止入境台灣嘅？

同埋你冇女食咩？

屌

依個誇左少少 ?
GBUS點會收依D人
我都係讀HKU普通科有台灣同學，英文好好

其實你知唔知香港男仔係台灣好易搵食

唔係串 出佢地啲英文卷求其搵一句刪兩個字就出到 利申我英文都好差

唔知大家有冇考過ielts,其實ielts都係類似深淺程度

但ielts成績世界認可

唔知大家又點睇

一個係外國人自己定，一個係台仔定，咁你睇邊個

ielts的確唔難
但你搵個連listening都無再加畀中文指示作文嘅英文考試
話佢個深淺度同ielts類似
係想玩曲線定想侮辱ielts

利申：ielts 8.5, AL UE A

連香港小學都不如

未見過有份英文卷有中文instruction

台灣都有勁人既不過差個d仲多
正如每年都有香港人入ivy leg.同牛劍

真係唔怪得台狗咁撚蠢

抵佢地成世揾22k

其實香港最白痴真係整走A-Level

原來台狗係咁考試

咁咪代表台灣確係中國既地方。
要用中文既思維去考英文。

有無人post返呢度啲留言ppt
想睇吓班台灣人點回應

難有用麼 我們有的是自由

因住俾狗咬呀

小學生咩 死台狗

成班坐山望卷撚
唔使你去考當然可以大大聲笑人台狗
到你去考一打開份卷咪嚇到你地瀨哂尿
望過d卷問題 正常高中程度
只係人冇essay 我地要essay就死狗咬住黎笑
哈笑撚死我 求其搵份essay 都大撚把睇唔明 grammar又錯到七彩
練好d英文先出黎笑人啦
香港人真係好撚低賤

還有最美麗的風景是人
藍綠都是我們選出來的，仆街不會喊

巴打英文好差喎

補多句啦
覺得mc淺既 點解年年pp2 （邊科都好）都係得咁少全對
香港人自視過高 井底蛙 覺得自己考試夠難 夠用黎打飛機
笑撚死我

呢樣真 dse個課程設計 搞到d人學野好奇怪
d科自由配搭 冇左以前咁 d科相輔相成
可能可以fit每個人 但東學一d 西學一d
讀少一年 又學得冇咁深入 同大學原來課程相距大左
係有多年大學去讀 但要考公開試咁讀 同係大學hea讀都可以pass 溫習既程度都唔同左 掌握既程度都唔同左

我冇認真睇哂 可能呢句我講錯 容我收返呢段字
但essay打飛機冇睇錯啦掛

事實勝於雄辯
我本身做教育行業 高中卷睇佢地寫d野好多睇唔明 又錯grammar 好多時我只能夠睇keyword判斷
咁不如講下你有咩事實根據香港學生英文唔差 可能我錯啦

屌你老母
呢度香港啊
崇日狗

其實mc出得好 唔會差得過essay
問到個concept好深 好要害 一堆補習天皇都會錯 essay相反我唔覺佢地會唔識

而且可能更公平 (理科少呢個問題 文科好像中化，雙史好多討論post都講左 寫字唔好看 會影響,仲有有人鳩改，hea改.....)

特別理科 econ呢d
好多人會用mc來清concept

mc最大邏輯上問題是鳩撞攞分個問題
理論上完全唔識的人 都可以攞100分
所謂微概率的奇蹟

呢位巴打講得冇錯 各種型式問題都各有利弊
台灣學生普遍英文冇咁好 強推essay其實會有問題
所以唔明成班連登仔係到笑人乜

佢地中英就考果份咁少
香港中英文考幾份試卷

都係個句，我唔贊成五十步笑百步，因為其他外國人見到會笑柒我地港人有口話人無口話自己，但之前有台仔指我地AL容易，其他巴打咪姑且睇下台仔高考有把炮囉，結果佢地玩mc。不過老實講香港學生英文程度係走向兩極化，如果巴打教嘅傳統名校，你可能會覺得香港學生唔差

屌你禁入條link睇下台灣d mc係咩黎先啦
柒唔切咁

笑佢地話essay浪費紙張

歷史都唔寫essay，執柒左佢啦

咁你想人地科學堂攞黎教點用英文寫essay定教concept
你冇一個配套同好環境 例如英語教學語言 你強推香港個種英文essay係台灣有咩用

以為反對係有咩理由，竟然係浪費紙張

環保膠死遠啲啦，考試點考又關你事

同埋我好唔鐘意你個句害人
我點害人 搞到人地家破人亡去跳樓？
你至多可以話我提供唔到較好既野俾我d仔女
唔講以為我殺左人

A 香港人偷鮑魚偷到傻左
B 普通話文化比較高
C 還以爲是英國人嗎 考試還在用英文喔

篇野無提過要用英文寫essay喎
中文讀中文考中文寫有咩問題先
佢地係反對essay呢種題型喎

我知
宜家有巴打針對英文呢點攻擊我
不過點都好 我好認同上面巴打講 唔好五十步笑百步 呢樣野好差 令人令社會腐敗
唔講咁多啦 好似離哂題 我退場了

interview test都唔止呢個數

仲同人講話做教育

本身想做返cdrom 迫我又要出返黎
屌 想點啊 有野想講就講啦
拋句咁既野出黎你無敵啦

英文卷廢到

台狗沒辦法反駁就會有以下回應
香港就是中國
關中國香港人甚麼事
支那人

每次大學排名出爐，傾全國之力營運的台大排名不佳，台狗就會說排名偏頗英語系國家/前殖民地

總結：台狗不願面對

dse廢左好多

應該要返去以前，完全害左我地呢一代

事實勝於雄辯，份卷mc幾難都好，台狗大學生英文都好差

唔覺得自由配有咩問題，好似我咁鐘意phys但討厭chem bio,以前就要硬食

D 這麼難有屁用 還不是沒民主
E 中華人民共和國

D 這麼難有屁用 還不是沒民主
E 英文再強又如何？不就是中國香港嗎？
F 英文再強也不就是被殖民時的語言，港仔連 自己母語都還未學好

咁我係咪可以話你寫作拎U
第一句 唔知你想點
第二句 你知我拎U咁犀利?
第三句 又唔知你想講乜

想屌人唔該學下點樣寫野先啦 乜撚野根據都冇
定係有根據唔識表達寫出黎
仲想學人寫essay

講左台灣普遍英文冇咁好 你笑人咩心態
五十步笑百步好爽咩
試俾法國佬德國佬笑你英文差你又會咩滋味

原來成個島都係弱智

AL難到痴媽筋呀大佬
深過4年制大學year1
特別係maths, econ呢d

駁唔到就駁唔到啦
話人五十步笑百步
係笑你台仔大學生連完整句子都寫唔到呀

唔識寫都算
連instruction 都唔識睇要用中文先至最肉酸

你估香港法國文化協會同歌德學院會唔會on9到用中文出試卷？

原來係巴打你
我駁你乜
同埋你未答我問題 唔好成隻689咁轉移視線好冇
“咁不如講下你有咩事實根據香港學生英文唔差 可能我錯啦“
定其實你連普通對答都做唔到
聽你語氣你英文似係好好喎
係咪成日自己一個人用native English 同自己講野呢

吓
而家先知台仔唔洗寫essay

唉唔好講
份英文卷比我考都唔會識 因為佢地考太多讀書字
但叫佢地應用就會死

老師叫我地寫篇文 250字我寫左400字九個字交卷 TA問我咁快交係咪放棄 班台仔仲係到磨緊

英文present又怕,有d仲要第一次present之後fb話自己第一次英文present好有成功感 仲要用呢個emoji 😎

考到中高級GEPT就好開心 之後就唔理英文

屌

利申台大仔

唔止唔使 仲要唔識

不過又唔好係咁笑

讀醫學院 獸醫 外文系英文組d 英文就個個都咁鬼勁

不過只係呢d囉

Year2只係得我用英文答問題
其他人就英文問題中文答